Finance+Stat底想學programming應該學咩

是咁的，我依家undergrad係讀緊Information management果邊 ，但個人黎講對finance同statistics好有興趣，遲下想學programming黎做專業既analysis。
Google完之後發現多數人都話應該學python同r，所以想問各位巴打應該點樣去學 同埋有咩先後次序？

python/R 揀一個冇錯GA LA

想做多D general programming purpose既野,就python

1.學數先，Calculus 1+2+3 , Linear Algebra , Probability and Statistics , Discrete Math

2. Data Structure and Algorithms , C Programming, Java Programming , Design and Analysis of Algorithms

學下UML 幾個pattern, for loop, variable types, pointers, containers, oop, 可以即刻見工

Stat讀上去應該有programming course (R/Matlab)，同advisor 傾下

Python 自學應該okay? 上udacity/coursera應該夠入門有凸

R la

SAS

我準備major finance 依加都讀緊stat 好奇finance 去到 最後係咪要學埋programming d野比較好 事關之前讀IT 學Java 就發覺coding 好難

R
SPSS
SAS
python
VBA

先學R/matlab
讀stat應該會用過喎
再學python

師兄 我今個sem岩岩讀完stat 1 係咪開始可以上網自學住R先

想問R 係咪姐係Risk management ？

R係一個軟件黎

上網睇人地既tuturial or 教學片
試下跟住做 玩下

巴打 city u ？？
學緊 Python

python，scala，pig latin

真心問 其實點解要讀咁多數 今個sem岩岩讀完calc 3
下個sem開始Linear Algebra+ Probability theory
係咪就讀哂啲數先讀得programming野？

應該唔係要讀哂既，我見cs major都係讀2個數 courses姐

係呀 ，你咩major，相認？

好多咩
全部都係最basic嘅野咋喎

Statistical programme

純粹想了解下呢啲數會點apply落programming
因為我本身個major唔多洗讀數

E.g. 我讀econometrics會將啲data變matrices
然後做regression or other analysis

R